\documentclass{memoria}


\begin{document}

\portada{Informe 2 de laboratorio de Comunicación de Datos}{Felipe Garay \\
Patricio Jara}{Miguel Fuentes}{\today}


\indices

\capitulo{Resumen}


En este laboratorio se obtuvo la respuesta en el tiempo de la función:



\begin{equation}
        f(t) = 4\sin{(\omega_0t)} + 0,5 * 4\sin{(2\omega_0t)}
\end{equation}


en el tiempo luego de pasar por un sistema cuya función de transferencia es:

\begin{equation}
        H(w) = \frac{1}{j\omega + 1}
\end{equation}




\capitulo{Introducción}




En este informe se presentan los pasos seguidos para realizar el laboratorio 2
de Comunicación de Datos.

Este laboratorio consiste en obtener la respuesta en el tiempo para una función
$f(t)$ luego de pasar por un sistema cuya función de transferencia esta en la
frecuencia llamada $H(w)$, por lo que la función $f(t)$ se debe transformar
usando la Transformada de Fourier para que quede en la frecuencia y luego
obtener la respuesta en el tiempo $r(t)$ con la transformada inversa.






\capitulo{Desarrollo}




\capitulo{Conclusiones}


La Transformada de Fourier es un instrumento importante para poder modificar las
señales. Gracias a ella fue posible aplicar una función de transferencia que
modifica la frecuencia de una función en el tiempo al pasarla al dominio de la
frecuencia y luego obtener la respuesta del sistema nuevamente en el
tiempo.


\capitulo{Bibliografía}

\begin{itemize}                                                                                                                                                           
        \item  Fourier Transform - http://mathworld.wolfram.com/FourierTransform.html                                                                                     
        \item  Presentación clase de Comunicación de Datos - Clase 6
        \item  Enunciado laboratorio 2 Comunicación de Datos                                                                                                              
\end{itemize} 

\end{document}
